---
layout:     post
title:      游戏、双减
subtitle:   谈一谈自己对最近几个月的政策的一些看法，或者更准确地说，是发泄。
date:       2021-09-18
author:     竹林里有冰
header-img: img/7.png
catalog: true
tags:       政治
---



现在是晚上十二点半，作业还摊在桌上，我再也没有提起笔的意愿。升入高三已经过去大半个月了，心中似乎还是有些话不吐不快。

高二结束之后的那个假期，我曾多次幻想过自己的高三生活，想象着自己的疲惫、忙碌，当然，也会有因充实而感到的欣慰。

但是现在看来，似乎并不如我想象的那样。

***

<center>（一）</center>

双减政策的到来，剥夺了我与最喜欢的补习班老师再次见面的机会。

虽说在补课这件事情上，我们与老师之间可能是纯粹的金钱交易，但是更多时候，我更愿意把他们视作自己的朋友、可以向其倾诉自己内心的、被我所崇拜的人。

就我自己的直观感受而言，校内老师可以提供的是低保，能够支撑你还算安稳地吃上一顿饭，勉强撑过高考；

而我所遇见的几个校外老师给提供的就可以说是自助餐，支付了一笔还算能接受的入场费以后就可以胡吃海喝，学科上各种百思不得其解而却又没有在教材上提到、未被考纲纳入的知识点在这里可以得到回应——无论他们自身懂得多少，他们愿意倾囊相授。

如果要跟进一步地描述的话，他们给我的感觉就像是某个在特定领域内全知全能的同学，既没有老师的架子，也不像同学一般学疏才浅。

而现如今在双减的大棒下，上文中的「校外老师」大多都已被逼得蜷缩在家中，只剩下些胆大的「校内老师」继续为补课机构提供服务。

我不知道这是不是我的问题，不知道是不是我给了补课老师一个在我心中错误的位置，总之，我很迷茫。

***

<center>（二）</center>

再说说游戏吧。

从2021年8月31日发布的《关于进一步严格管理 切实防止未成年人沉迷网络游戏的通知》开始，我便开始有些不理解这个国家的管理机制了。

我不太明白为什么未成年人游戏的自由要由国家层面去进行管控，而不是由家长去管控。是国家现在开始实行「按闹分配」的分配原则了？

在这里我不想去把责任归咎于那些闹事的家长身上，说白了，是否实行这种一刀切的防沉迷政策并不是由这些家长们说了算的，而是由上面的人说了算的。~~而且我也不相信这些闹事的家长提出控制时间到“周五周六周日的20～21点”这样精准的诉求。~~但我相信建议的提出者不应该为此造成的结果负主要责任，主要责任应当由决策者承担。换句话说，熊孩子不懂事提出荒唐的要求是可以理解的，但是熊孩子的家长却满足了熊孩子这个荒唐的要求，这就很令人寻味了。上面的决策者在这件事中无疑就是扮演了熊孩子家长的这样一个角色，让我无法接受。

我尚且不说6岁的孩子和17岁的孩子自制力有多大的差别，我也不追究锁死晚上20～21点这种一刀切的政策有多么不合理，~~毕竟这种一拍脑袋出来的政策要是合理那我国GDP早就全球第一了。~~我就奇了怪了长期沉迷游戏的孩子与阿尔兹海默症患者的大脑结构相似是哪里出的研究？哪篇学术论文？是你们这些政治家做的医学研究嘛？甚至说游戏玩家长期被动接受信息而缺乏思考，在你们眼里所谓网游就是连连看，就是消消乐嘛？那我看我这天天上课也都是被动接受老师传授的知识，你们怎么不出个政策来禁止学校教学呢？既然已经决定了要去监管，那就光明正大地去监管，不要在这边掩耳盗铃、装腔作势，尽搞些伪科学。

再者，就沉迷而言，游戏哪有短视频的成瘾性大？游戏这种伤身费脑的东西，打个两三个小时就身心疲惫，哪有短视频这种不看时间可以刷到天亮的东西成瘾性大？哪有短视频这种信息接收来得被动？

我也不是说非玩游戏不可，我是个高三学生了，给未成年人开放的那些游戏时间我基本都在睡觉，已经半个多月没再玩过了。

只是我不患寡而患不均，既然要未成年人注重学业，那就一起禁了。

***

<center>（三）</center>

未完待续
